<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
    xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
    xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:adms="http://www.w3.org/ns/adms#"
    xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
    xml:base="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/">
    <skos:ConceptScheme rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema">
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Inspiretema</skos:prefLabel>
        <dc:title xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Inspire tema</dc:title>
        <dcterms:description xml:lang="no">Liste over 34 temaer for geodata som er definert i
            Inspire-direktivet.</dcterms:description>
        <dcterms:source rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
    </skos:ConceptScheme>
    <skos:Concept
        rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Oceanographic geographical features">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:topConceptOf
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Oseanografiske geografiske forhold</skos:prefLabel>
        <skos:Definition>Fysiske forhold i havene (strøm, saltinnhold, bølgehøyder osv.).</skos:Definition>
        <dcterms:description xml:lang="no">Fysiske forhold i havene (strøm, saltinnhold, bølgehøyder
            osv.).</dcterms:description>
        <dcterms:identifier>Oceanographic geographical features</dcterms:identifier>
        <adms:status>Gyldig</adms:status>
        <dcterms:source
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Oceanographic geographical features" />
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Land use">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:topConceptOf
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Arealbruk</skos:prefLabel>
        <skos:Definition>Område beskrevet i henhold til nåværende og framtidig planlagt funksjon
            eller sosioøkonomiske formål (f.eks. boliger, industri, forretning, landbruk, skogbruk
            og fritid).</skos:Definition>
        <dcterms:description xml:lang="no">Område beskrevet i henhold til nåværende og framtidig
            planlagt funksjon eller sosioøkonomiske formål (f.eks. boliger, industri, forretning,
            landbruk, skogbruk og fritid).</dcterms:description>
        <dcterms:identifier>Land use</dcterms:identifier>
        <adms:status>Gyldig</adms:status>
        <dcterms:source
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Land use" />
    </skos:Concept>
    <skos:Concept
        rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Population distribution — demography">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:topConceptOf
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Befolkningsfordeling</skos:prefLabel>
        <skos:Definition>Geografisk fordeling av mennesker, herunder befolkningskarakteristika og
            sysselsettingsnivå, gruppert etter rutenett, region, administrativ enhet eller andre
            analyseenheter.</skos:Definition>
        <dcterms:description xml:lang="no">Geografisk fordeling av mennesker, herunder
            befolkningskarakteristika og sysselsettingsnivå, gruppert etter rutenett, region,
            administrativ enhet eller andre analyseenheter.</dcterms:description>
        <dcterms:identifier>Population distribution — demography</dcterms:identifier>
        <adms:status>Gyldig</adms:status>
        <dcterms:source
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Population distribution — demography" />
    </skos:Concept>
    <skos:Concept
        rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Geographical names">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:topConceptOf
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Stedsnavn</skos:prefLabel>
        <skos:Definition>Navn på områder, regioner, steder, byer, forsteder, tettsteder og annen
            bebyggelse, eller andre geografiske eller topografiske objekter av offentlig eller
            historisk interesse.</skos:Definition>
        <dcterms:description xml:lang="no">Navn på områder, regioner, steder, byer, forsteder,
            tettsteder og annen bebyggelse, eller andre geografiske eller topografiske objekter av
            offentlig eller historisk interesse.</dcterms:description>
        <dcterms:identifier>Geographical names</dcterms:identifier>
        <adms:status>Gyldig</adms:status>
        <dcterms:source
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Geographical names" />
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Buildings">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:topConceptOf
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Bygninger</skos:prefLabel>
        <skos:Definition>Geografisk stedfesting av bygninger.</skos:Definition>
        <dcterms:description xml:lang="no">Geografisk stedfesting av bygninger.</dcterms:description>
        <dcterms:identifier>Buildings</dcterms:identifier>
        <adms:status>Gyldig</adms:status>
        <dcterms:source
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Buildings" />
    </skos:Concept>
    <skos:Concept
        rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Atmospheric conditions">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:topConceptOf
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Atmosfæriske forhold</skos:prefLabel>
        <skos:Definition>Fysiske forhold i atmosfæren. Omfatter geodata basert på målinger, på
            modeller eller på en kombinasjon av disse samt målested.</skos:Definition>
        <dcterms:description xml:lang="no">Fysiske forhold i atmosfæren. Omfatter geodata basert på
            målinger, på modeller eller på en kombinasjon av disse samt målested.</dcterms:description>
        <dcterms:identifier>Atmospheric conditions</dcterms:identifier>
        <adms:status>Gyldig</adms:status>
        <dcterms:source
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Atmospheric conditions" />
    </skos:Concept>
    <skos:Concept
        rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Geographical grid systems">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:topConceptOf
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Geografiske rutenettsystemer</skos:prefLabel>
        <skos:Definition>Harmonisert rutenett med flere oppløsninger, et felles utgangspunkt og
            standardisert plassering og størrelse på rutene.</skos:Definition>
        <dcterms:description xml:lang="no">Harmonisert rutenett med flere oppløsninger, et felles
            utgangspunkt og standardisert plassering og størrelse på rutene.</dcterms:description>
        <dcterms:identifier>Geographical grid systems</dcterms:identifier>
        <adms:status>Gyldig</adms:status>
        <dcterms:source
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Geographical grid systems" />
    </skos:Concept>
    <skos:Concept
        rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Utility and governmental services">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:topConceptOf
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Allmennyttige og offentlige tjenester</skos:prefLabel>
        <skos:Definition>Omfatter anlegg for allmennyttige tjenester som kloakksystemer,
            avfallshåndtering, energi- og vannforsyning, administrative og sosiale offentlige
            tjenester som offentlig forvaltning, sivilforsvarsanlegg, skoler og sykehus.</skos:Definition>
        <dcterms:description xml:lang="no">Omfatter anlegg for allmennyttige tjenester som
            kloakksystemer, avfallshåndtering, energi- og vannforsyning, administrative og sosiale
            offentlige tjenester som offentlig forvaltning, sivilforsvarsanlegg, skoler og sykehus.</dcterms:description>
        <dcterms:identifier>Utility and governmental services</dcterms:identifier>
        <adms:status>Gyldig</adms:status>
        <dcterms:source
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Utility and governmental services" />
    </skos:Concept>
    <skos:Concept
        rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Statistical units">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:topConceptOf
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Statistiske enheter</skos:prefLabel>
        <skos:Definition>Enheter for formidling eller bruk av statistiske opplysninger.</skos:Definition>
        <dcterms:description xml:lang="no">Enheter for formidling eller bruk av statistiske
            opplysninger.</dcterms:description>
        <dcterms:identifier>Statistical units</dcterms:identifier>
        <adms:status>Gyldig</adms:status>
        <dcterms:source
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Statistical units" />
    </skos:Concept>
    <skos:Concept
        rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Environmental monitoring facilities">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:topConceptOf
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Anlegg for miljøovervåking</skos:prefLabel>
        <skos:Definition>Plassering og drift av anlegg for miljøovervåking, herunder observasjon og
            måling av utslipp, av miljøtilstanden og av andre økosystemparametrer (biologisk
            mangfold, økologiske vilkår for vegetasjon osv.) som gjennomføres av eller på vegne av
            offentlige myndigheter.</skos:Definition>
        <dcterms:description xml:lang="no">Plassering og drift av anlegg for miljøovervåking,
            herunder observasjon og måling av utslipp, av miljøtilstanden og av andre
            økosystemparametrer (biologisk mangfold, økologiske vilkår for vegetasjon osv.) som
            gjennomføres av eller på vegne av offentlige myndigheter.</dcterms:description>
        <dcterms:identifier>Environmental monitoring facilities</dcterms:identifier>
        <adms:status>Gyldig</adms:status>
        <dcterms:source
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Environmental monitoring facilities" />
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Elevation">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:topConceptOf
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Høyde</skos:prefLabel>
        <skos:Definition>Digitale høydemodeller for land-, is- og havoverflate. Omfatter
            høydeforhold på land, batymetri og kystlinje.</skos:Definition>
        <dcterms:description xml:lang="no">Digitale høydemodeller for land-, is- og havoverflate.
            Omfatter høydeforhold på land, batymetri og kystlinje.</dcterms:description>
        <dcterms:identifier>Elevation</dcterms:identifier>
        <adms:status>Gyldig</adms:status>
        <dcterms:source
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Elevation" />
    </skos:Concept>
    <skos:Concept
        rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Agricultural and aquaculture facilities">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:topConceptOf
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Anlegg for landbruk og akvakultur</skos:prefLabel>
        <skos:Definition>Landbruksutstyr og produksjonsanlegg (herunder vanningssystemer, drivhus og
            staller).</skos:Definition>
        <dcterms:description xml:lang="no">Landbruksutstyr og produksjonsanlegg (herunder
            vanningssystemer, drivhus og staller).</dcterms:description>
        <dcterms:identifier>Agricultural and aquaculture facilities</dcterms:identifier>
        <adms:status>Gyldig</adms:status>
        <dcterms:source
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Agricultural and aquaculture facilities" />
    </skos:Concept>
    <skos:Concept
        rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Meteorological geographical features">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:topConceptOf
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Meteorologiske geografiske forhold</skos:prefLabel>
        <skos:Definition>Værforhold og målinger av dette, nedbør, temperatur, evapotranspirasjon,
            vindhastighet og -retning. </skos:Definition>
        <dcterms:description xml:lang="no">Værforhold og målinger av dette, nedbør, temperatur,
            evapotranspirasjon, vindhastighet og -retning. </dcterms:description>
        <dcterms:identifier>Meteorological geographical features</dcterms:identifier>
        <adms:status>Gyldig</adms:status>
        <dcterms:source
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Meteorological geographical features" />
    </skos:Concept>
    <skos:Concept
        rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Protected sites">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:topConceptOf
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Vernede områder</skos:prefLabel>
        <skos:Definition>Områder utpekt eller forvaltet innenfor rammen av internasjonal lovgivning,
            Fellesskapets regelverk og medlemsstatenes lovgivning, for særlige bevaringsformål.</skos:Definition>
        <dcterms:description xml:lang="no">Områder utpekt eller forvaltet innenfor rammen av
            internasjonal lovgivning, Fellesskapets regelverk og medlemsstatenes lovgivning, for
            særlige bevaringsformål.</dcterms:description>
        <dcterms:identifier>Protected sites</dcterms:identifier>
        <adms:status>Gyldig</adms:status>
        <dcterms:source
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Protected sites" />
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Addresses">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:topConceptOf
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Adresser</skos:prefLabel>
        <skos:Definition>Stedfesting av eiendommer på grunnlag av adresseidentifikatorer, vanligvis
            veinavn, husnummer og postnummer.</skos:Definition>
        <dcterms:description xml:lang="no">Stedfesting av eiendommer på grunnlag av
            adresseidentifikatorer, vanligvis veinavn, husnummer og postnummer.</dcterms:description>
        <dcterms:identifier>Addresses</dcterms:identifier>
        <adms:status>Gyldig</adms:status>
        <dcterms:source
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Addresses" />
    </skos:Concept>
    <skos:Concept
        rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Transport networks">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:topConceptOf
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Transportnett</skos:prefLabel>
        <skos:Definition>Vei-, jernbane-, luft- og sjøtransportnett samt tilhørende infrastruktur.
            Omfatter forbindelser mellom ulike nett. Omfatter også det transeuropeiske transportnett
            som definert i europaparlaments- og rådsvedtak nr. 1692/96/EF av 23. juli 1996 om
            fellesskapsretningslinjer for utviklingen av et transeuropeisk transportnett( ) samt
            framtidige revisjoner av nevnte vedtak.</skos:Definition>
        <dcterms:description xml:lang="no">Vei-, jernbane-, luft- og sjøtransportnett samt
            tilhørende infrastruktur. Omfatter forbindelser mellom ulike nett. Omfatter også det
            transeuropeiske transportnett som definert i europaparlaments- og rådsvedtak nr.
            1692/96/EF av 23. juli 1996 om fellesskapsretningslinjer for utviklingen av et
            transeuropeisk transportnett( ) samt framtidige revisjoner av nevnte vedtak.</dcterms:description>
        <dcterms:identifier>Transport networks</dcterms:identifier>
        <adms:status>Gyldig</adms:status>
        <dcterms:source
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Transport networks" />
    </skos:Concept>
    <skos:Concept
        rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Coordinate reference systems">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:topConceptOf
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Koordinatbasert referansesystem</skos:prefLabel>
        <skos:Definition>Systemer for entydig stedfesting av geografisk informasjon som et sett av
            koordinater (x, y, z) og/eller lengde og bredde og høyde, basert på et geodetisk
            horisontalt og vertikalt datum.</skos:Definition>
        <dcterms:description xml:lang="no">Systemer for entydig stedfesting av geografisk
            informasjon som et sett av koordinater (x, y, z) og/eller lengde og bredde og høyde,
            basert på et geodetisk horisontalt og vertikalt datum.</dcterms:description>
        <dcterms:identifier>Coordinate reference systems</dcterms:identifier>
        <adms:status>Gyldig</adms:status>
        <dcterms:source
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Coordinate reference systems" />
    </skos:Concept>
    <skos:Concept
        rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Cadastral parcels">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:topConceptOf
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Eiendomsteiger</skos:prefLabel>
        <skos:Definition>Områder definert i eiendomsregistre eller tilsvarende.</skos:Definition>
        <dcterms:description xml:lang="no">Områder definert i eiendomsregistre eller tilsvarende.</dcterms:description>
        <dcterms:identifier>Cadastral parcels</dcterms:identifier>
        <adms:status>Gyldig</adms:status>
        <dcterms:source
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Cadastral parcels" />
    </skos:Concept>
    <skos:Concept
        rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Administrative units">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:topConceptOf
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Administrative enheter</skos:prefLabel>
        <skos:Definition>Lokale, regionale og nasjonale forvaltningsenheter som deler opp områder
            der medlemsstater har og/eller utøver jurisdiksjon, skilt fra hverandre ved
            administrative grenser.</skos:Definition>
        <dcterms:description xml:lang="no">Lokale, regionale og nasjonale forvaltningsenheter som
            deler opp områder der medlemsstater har og/eller utøver jurisdiksjon, skilt fra
            hverandre ved administrative grenser.</dcterms:description>
        <dcterms:identifier>Administrative units</dcterms:identifier>
        <adms:status>Gyldig</adms:status>
        <dcterms:source
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Administrative units" />
    </skos:Concept>
    <skos:Concept
        rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Area management/restriction/regulation zones and reporting units">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:topConceptOf
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Rapporteringsenheter og områder med særlig forvaltning eller
            restriksjoner</skos:prefLabel>
        <skos:Definition>Områder som forvaltes, reguleres eller benyttes for rapportering på
            internasjonalt, europeisk, nasjonalt, regionalt og lokalt plan. Omfatter fyllplasser,
            områder med restriksjoner rundt drikkevannskilder, nitratfølsomme områder, regulerte
            leder til sjøs eller på større innlands vannveier, områder for avfallsdumping, områder
            med støyrestriksjoner, områder med tillatelse til prospektering og gruvedrift,
            nedbørfeltdistrikter, relevante rapporteringsenheter og områder med kystsoneforvaltning.</skos:Definition>
        <dcterms:description xml:lang="no">Områder som forvaltes, reguleres eller benyttes for
            rapportering på internasjonalt, europeisk, nasjonalt, regionalt og lokalt plan. Omfatter
            fyllplasser, områder med restriksjoner rundt drikkevannskilder, nitratfølsomme områder,
            regulerte leder til sjøs eller på større innlands vannveier, områder for avfallsdumping,
            områder med støyrestriksjoner, områder med tillatelse til prospektering og gruvedrift,
            nedbørfeltdistrikter, relevante rapporteringsenheter og områder med kystsoneforvaltning.</dcterms:description>
        <dcterms:identifier>Area management/restriction/regulation zones and reporting units</dcterms:identifier>
        <adms:status>Gyldig</adms:status>
        <dcterms:source
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Area management/restriction/regulation zones and reporting units" />
    </skos:Concept>
    <skos:Concept
        rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Hydrography">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:topConceptOf
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Hydrografi</skos:prefLabel>
        <skos:Definition>Hydrografiske elementer, herunder havområder og alle andre vannforekomster
            og elementer knyttet til disse, herunder nedbørfelter og delnedbørfelter. Der det er
            hensiktsmessig i henhold til definisjonene i europaparlaments- og rådsdirektiv
            2000/60/EF av 23. oktober 2000 om fastsettelse av en ramme for fellesskapstiltak på
            området vannpolitikk([1]) og i form av nett.</skos:Definition>
        <dcterms:description xml:lang="no">Hydrografiske elementer, herunder havområder og alle
            andre vannforekomster og elementer knyttet til disse, herunder nedbørfelter og
            delnedbørfelter. Der det er hensiktsmessig i henhold til definisjonene i
            europaparlaments- og rådsdirektiv 2000/60/EF av 23. oktober 2000 om fastsettelse av en
            ramme for fellesskapstiltak på området vannpolitikk([1]) og i form av nett.</dcterms:description>
        <dcterms:identifier>Hydrography</dcterms:identifier>
        <adms:status>Gyldig</adms:status>
        <dcterms:source
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Hydrography" />
    </skos:Concept>
    <skos:Concept
        rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Sea regions">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:topConceptOf
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Havområder</skos:prefLabel>
        <skos:Definition>Fysiske forhold i hav og saltholdige sjøer, inndelt i regioner og
            underregioner med felles kjennetegn.</skos:Definition>
        <dcterms:description xml:lang="no">Fysiske forhold i hav og saltholdige sjøer, inndelt i
            regioner og underregioner med felles kjennetegn.</dcterms:description>
        <dcterms:identifier>Sea regions</dcterms:identifier>
        <adms:status>Gyldig</adms:status>
        <dcterms:source
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Sea regions" />
    </skos:Concept>
    <skos:Concept
        rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Natural risk zones">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:topConceptOf
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Områder med naturbetingede farer</skos:prefLabel>
        <skos:Definition>Sårbare områder beskrevet i henhold til naturbetingede farer (alle
            atmosfæriske, hydrologiske, seismiske og vulkanske fenomener samt branner som på grunn
            av stedet der de forekommer, omfang og hyppighet kan få alvorlige følger for samfunnet)
            f.eks. flom, jordras og setninger, snøskred, skogbranner, jordskjelv, vulkanutbrudd.</skos:Definition>
        <dcterms:description xml:lang="no">Sårbare områder beskrevet i henhold til naturbetingede
            farer (alle atmosfæriske, hydrologiske, seismiske og vulkanske fenomener samt branner
            som på grunn av stedet der de forekommer, omfang og hyppighet kan få alvorlige følger
            for samfunnet) f.eks. flom, jordras og setninger, snøskred, skogbranner, jordskjelv,
            vulkanutbrudd.</dcterms:description>
        <dcterms:identifier>Natural risk zones</dcterms:identifier>
        <adms:status>Gyldig</adms:status>
        <dcterms:source
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Natural risk zones" />
    </skos:Concept>
    <skos:Concept
        rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Land cover">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:topConceptOf
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Arealdekke</skos:prefLabel>
        <skos:Definition>Jordens fysiske og biologiske overflate, herunder kunstige overflater,
            landbruksarealer, skoger, (delvis) naturlige områder, våtmarksområder, vannmasser.</skos:Definition>
        <dcterms:description xml:lang="no">Jordens fysiske og biologiske overflate, herunder
            kunstige overflater, landbruksarealer, skoger, (delvis) naturlige områder,
            våtmarksområder, vannmasser.</dcterms:description>
        <dcterms:identifier>Land cover</dcterms:identifier>
        <adms:status>Gyldig</adms:status>
        <dcterms:source
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Land cover" />
    </skos:Concept>
    <skos:Concept
        rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Bio-geographical regions">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:topConceptOf
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Biogeografiske områder</skos:prefLabel>
        <skos:Definition>Områder med relativt homogene økologiske forhold med felles kjennetegn.</skos:Definition>
        <dcterms:description xml:lang="no">Områder med relativt homogene økologiske forhold med
            felles kjennetegn.</dcterms:description>
        <dcterms:identifier>Bio-geographical regions</dcterms:identifier>
        <adms:status>Gyldig</adms:status>
        <dcterms:source
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Bio-geographical regions" />
    </skos:Concept>
    <skos:Concept
        rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Mineral resources">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:topConceptOf
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Mineralressurser</skos:prefLabel>
        <skos:Definition>Mineralressurser, herunder malm, industrimineraler osv., dersom det er
            relevant med dybde?/høydeopplysninger om utbredelsen av ressursen.</skos:Definition>
        <dcterms:description xml:lang="no">Mineralressurser, herunder malm, industrimineraler osv.,
            dersom det er relevant med dybde?/høydeopplysninger om utbredelsen av ressursen.</dcterms:description>
        <dcterms:identifier>Mineral resources</dcterms:identifier>
        <adms:status>Gyldig</adms:status>
        <dcterms:source
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Mineral resources" />
    </skos:Concept>
    <skos:Concept
        rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Production and industrial facilities">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:topConceptOf
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Produksjons- og industrianlegg</skos:prefLabel>
        <skos:Definition>Anlegg for industriproduksjon, herunder installasjoner som omfattes av
            rådsdirektiv 96/61/EF av 24. september 1996 om integrert forebygging og begrensning av
            forurensning([1]) og vannutvinningsanlegg, gruver, opplagsplasser.</skos:Definition>
        <dcterms:description xml:lang="no">Anlegg for industriproduksjon, herunder installasjoner
            som omfattes av rådsdirektiv 96/61/EF av 24. september 1996 om integrert forebygging og
            begrensning av forurensning([1]) og vannutvinningsanlegg, gruver, opplagsplasser.</dcterms:description>
        <dcterms:identifier>Production and industrial facilities</dcterms:identifier>
        <adms:status>Gyldig</adms:status>
        <dcterms:source
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Production and industrial facilities" />
    </skos:Concept>
    <skos:Concept
        rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Species distribution">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:topConceptOf
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Artsfordeling</skos:prefLabel>
        <skos:Definition>Geografisk fordeling av forekomster av dyre- og plantearter, gruppert etter
            rutenett, region, administrativ enhet eller andre analyseenheter.</skos:Definition>
        <dcterms:description xml:lang="no">Geografisk fordeling av forekomster av dyre- og
            plantearter, gruppert etter rutenett, region, administrativ enhet eller andre
            analyseenheter.</dcterms:description>
        <dcterms:identifier>Species distribution</dcterms:identifier>
        <adms:status>Gyldig</adms:status>
        <dcterms:source
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Species distribution" />
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Soil">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:topConceptOf
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Jordarter</skos:prefLabel>
        <skos:Definition>Jordsmonn og underliggende jordarter beskrevet i henhold til dybde,
            tekstur, struktur og innhold av partikler og organisk materiale, steininnhold, erosjon,
            eventuelt gjennomsnittlig helning og forventet vannlagringskapasitet.</skos:Definition>
        <dcterms:description xml:lang="no">Jordsmonn og underliggende jordarter beskrevet i henhold
            til dybde, tekstur, struktur og innhold av partikler og organisk materiale,
            steininnhold, erosjon, eventuelt gjennomsnittlig helning og forventet
            vannlagringskapasitet.</dcterms:description>
        <dcterms:identifier>Soil</dcterms:identifier>
        <adms:status>Gyldig</adms:status>
        <dcterms:source
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Soil" />
    </skos:Concept>
    <skos:Concept
        rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Energy resources">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:topConceptOf
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Energiressurser</skos:prefLabel>
        <skos:Definition>Energiressurser, herunder hydrokarboner, vannkraft, bioenergi, sol, vind
            osv., dersom det er relevant med dybde?/høydeopplysninger om utbredelsen av ressursen.</skos:Definition>
        <dcterms:description xml:lang="no">Energiressurser, herunder hydrokarboner, vannkraft,
            bioenergi, sol, vind osv., dersom det er relevant med dybde?/høydeopplysninger om
            utbredelsen av ressursen.</dcterms:description>
        <dcterms:identifier>Energy resources</dcterms:identifier>
        <adms:status>Gyldig</adms:status>
        <dcterms:source
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Energy resources" />
    </skos:Concept>
    <skos:Concept
        rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Human health and safety">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:topConceptOf
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Menneskers helse og sikkerhet</skos:prefLabel>
        <skos:Definition>Geografisk fordeling av dominans av sykdommer (allergier, kreft, sykdom i
            åndedrettsorganene osv.), opplysninger om virkninger på menneskers helse (biologiske
            markører, nedsatt fruktbarhet, epidemier) eller velvære (trøtthet, stress osv.) som er
            direkte (luftforurensning, kjemikalier, nedbryting av ozonlaget, støy osv.) eller
            indirekte (næringsmidler, genmodifiserte organismer osv.) knyttet til kvaliteten på
            miljøet.</skos:Definition>
        <dcterms:description xml:lang="no">Geografisk fordeling av dominans av sykdommer (allergier,
            kreft, sykdom i åndedrettsorganene osv.), opplysninger om virkninger på menneskers helse
            (biologiske markører, nedsatt fruktbarhet, epidemier) eller velvære (trøtthet, stress
            osv.) som er direkte (luftforurensning, kjemikalier, nedbryting av ozonlaget, støy osv.)
            eller indirekte (næringsmidler, genmodifiserte organismer osv.) knyttet til kvaliteten
            på miljøet.</dcterms:description>
        <dcterms:identifier>Human health and safety</dcterms:identifier>
        <adms:status>Gyldig</adms:status>
        <dcterms:source
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Human health and safety" />
    </skos:Concept>
    <skos:Concept
        rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Orthoimagery">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:topConceptOf
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Ortofoto</skos:prefLabel>
        <skos:Definition>Georefererte bildedata av jordens overflate fra satellitt eller flybårne
            sensorer.</skos:Definition>
        <dcterms:description xml:lang="no">Georefererte bildedata av jordens overflate fra satellitt
            eller flybårne sensorer.</dcterms:description>
        <dcterms:identifier>Orthoimagery</dcterms:identifier>
        <adms:status>Gyldig</adms:status>
        <dcterms:source
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Orthoimagery" />
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Geology">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:topConceptOf
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Geologi</skos:prefLabel>
        <skos:Definition>Geologi beskrevet ut fra sammensetning og struktur. Omfatter berggrunn,
            vannførende sjikt og geomorfologi.</skos:Definition>
        <dcterms:description xml:lang="no">Geologi beskrevet ut fra sammensetning og struktur.
            Omfatter berggrunn, vannførende sjikt og geomorfologi.</dcterms:description>
        <dcterms:identifier>Geology</dcterms:identifier>
        <adms:status>Gyldig</adms:status>
        <dcterms:source
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Geology" />
    </skos:Concept>
    <skos:Concept
        rdf:about="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Habitats and biotopes">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:topConceptOf
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema" />
        <skos:prefLabel xml:lang="no">Habitater og biotoper</skos:prefLabel>
        <skos:Definition>Geografiske områder som kjennetegnes ved særlige økologiske forhold,
            prosesser, strukturer og (livsnødvendige) funksjoner som er det fysiske grunnlaget for
            de organismene som lever der. Omfatter områder på land og i vann som kjennetegnes ved
            geografiske, abiotiske og biotiske særtrekk, uansett om de er helt eller delvis
            naturlige.</skos:Definition>
        <dcterms:description xml:lang="no">Geografiske områder som kjennetegnes ved særlige
            økologiske forhold, prosesser, strukturer og (livsnødvendige) funksjoner som er det
            fysiske grunnlaget for de organismene som lever der. Omfatter områder på land og i vann
            som kjennetegnes ved geografiske, abiotiske og biotiske særtrekk, uansett om de er helt
            eller delvis naturlige.</dcterms:description>
        <dcterms:identifier>Habitats and biotopes</dcterms:identifier>
        <adms:status>Gyldig</adms:status>
        <dcterms:source
            rdf:resource="https://register.geonorge.no/metadata-kodelister/inspiretema/Habitats and biotopes" />
    </skos:Concept>
</rdf:RDF>